\begin{savequote}[8cm]
  <<Snake? Snake? SNAAAAAAAAKE!!!>>
  \qauthor{Metal Gear Solid} 
\end{savequote}
\chapter{Introducción}

\section{Tecnologías implicadas}

En esta sección se va a comentar las herramientas utilizadas en el desarrollo del proyecto:

\begin{itemize}
 \item \textbf{C++} : Lenguaje de programación orientado a objetos.
 \item \textbf{Ogre3D} : Motor de renderizado 3D escrito en el lenguaje de programación C++. 
 \item \textbf{OIS} : Conjunto de bibliotecas en C++ para la gestión de la entrada. 
 \item \textbf{Bullet} : Biblioteca para la gestión de colisiones. \textbf{Bullet} es fundamental en el proyecto, tanto por las colisiones como el movimiento del héroe y enemigos.
 \item \textbf{Ogrebullet} : Wrapper de la biblioteca de físicas \textbf{Bullet} para \textbf{Ogre3D}.
 \item \textbf{SDL}: Es un conjunto de bibliotecas muy utilizado en el desarrollo de videojuegos en 2D. Es libre y existen multitud de videojuegos libres que lo utilizan.
 \item \textbf{OpenAl}: Api de audio multiplataforma  para el renderizado eficiente de audio posicional y multicanal en tres dimensiones. 
 \item \textbf{OgreAl} : Wrapper para \textbf{OpenAL} que permite a los usuarios integrar música y audio en las aplicaciones de \textbf{Ogre3D}.
 \item \textbf{Xerces} : Conjunto de bibliotecas para parseo y serialización de archivos xml. Se ha usado \text{Xerces} para la construcción del escenario.
 \item \textbf{CEGUI}: Biblioteca multiplataforma open source que proporciona ventanas y widgets que pueden ser integradas en un motor gráfico. Se ha usado \textbf{CEGUI} para construir la interfaz del juego.
 \item \textbf{CEGUI Layout Editor}: Editor para generar \verb scripts  con extensión \verb layout  de \textbf{CEGUI} de una forma cómoda y rápida.
 \item \textbf{Blender} : Es un programa de modelado en tres dimensiones (3D), editor de
 materiales y texturas, animación y editor de juegos. Se ha usado para la creación de los modelos 3D.
 \item \textbf{GIMP} : Programa de edición de imágenes digitales en forma de mapa de bits, tanto dibujos como fotografías. Se ha usado para la creación de gráficos 2D.
 \item \textbf{Inkscape} : Editor de gráficos en formato vectorial SVG. Se ha usado para la creación de gráficos 2D de alta resolución.
 \item \textbf{Audacity} : Aplicación de grabación y edición de audio.
 \item \textbf{\LaTeX{}} : Sistema de composición de textos, orientado especialmente a la creación de libros, documentos científicos y técnicos que contengan fórmulas matemáticas. Se ha usado \LaTeX{} para la creación de esta memoria.
 \item \textbf{Git}: Software de control de versiones con el fin de mantenimiento y confiabilidad en proyectos compartidos y/o con alta cantidad de ficheros. Se ha usado para gestionar todo el proyecto, incluyendo este documento.
 \item \textbf{Qt Creator} : Entorno integrado de desarrollo para aplicaciones en C++. Aunque está indicado para el desarrollo de aplicaciones con la biblioteca Qt, tiene herramientas genéricas para la realización de proyectos en C++.
 \item \textbf{Tiled Map Editor} : Aplicación para crear y editar mapas en 2D con opción de exportar a xml.
 \item \textbf{Kile} : Entorno integrado de desarrollo para \LaTeX. Se ha usado para el desarrollo de este documento.
 \item \textbf{AdvancedOgreFramework} : Conjunto de utilidades para facilitar a todo aquel que utiliza \textbf{Ogre3D} que proporciona una máquina de estados, una interfaz gráfica de usuario y diferentes modo de entrada.
\end{itemize}




\section{Dinámica del Juego}

El protagonista deberán avanzar a lo largo de cada nivel eliminando a los enemigos que se interpongan en su camino.Cada protagonista lleva equipado dos armas, una principal y una secundaria.

El protagonista podrá avanzar por el nivel inferior del escenario (suelo) y por el nivel superior (plataformas flotantes).

El protagonista sumará puntos con cada enemigo eliminado y perderá puntos si recibe impactos de algún enemigo.

Habrá cajas que sumen munición y vida situadas en el escenario, que si el protagonista las encuentra actualizara el atributo.

El protagonista deberá llegar a la meta antes de que se acabe el tiempo.

El protagonista tendrá que intentar no caerse del escenario o de lo contrario perderá una vida y volverá al punto de partida.